[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-a79da37c})
# user.create

[comment]: # ({/new-a79da37c})

[comment]: # ({new-7dc5480b})
### Описание

`объект user.create(объект/массив пользователи)`

Этот метод позволяет создавать новых пользователей.

[comment]: # ({/new-7dc5480b})

[comment]: # ({new-9e6b7fba})
### Параметры

`(объект/массив)` Создаваемые пользователи.

В дополнение к [стандартным свойствам
пользователя](object#пользователь), этот метод принимает следующие
параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**passwd**<br>*(требуется)*|строка|Пароль пользователя.|
|**usrgrps**<br>(требуется)|массив|Группы пользователей, в которые необходимо добавить пользователя.<br><br>У групп пользователей должно быть задано свойство `usrgrp`.|
|user\_medias|массив|Создаваемые оповещения пользователей пользователю.|

[comment]: # ({/new-9e6b7fba})

[comment]: # ({new-7e32f5f9})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID созданных
пользователей под свойством `userids`. Порядок возвращаемых ID совпадает
с порядком переданных пользователей.

[comment]: # ({/new-7e32f5f9})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-0df8c129})
#### Создание пользователя

Создание нового пользователя, добавление его в группу пользователей и
создание ему оповещения пользователя.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "user.create",
    "params": {
        "alias": "John",
        "passwd": "Doe123",
        "usrgrps": [
            {
                "usrgrpid": "7"
            }
        ],
        "user_medias": [
            {
                "mediatypeid": "1",
                "sendto": [
                    "support@company.com"
                ],
                "active": 0,
                "severity": 63,
                "period": "1-7,00:00-24:00"
            }
        ]
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "userids": [
            "12"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-0df8c129})

[comment]: # ({new-130699eb})
### Смотри также

-   [Оповещение
    пользователя](/ru/manual/api/reference/user/object#оповещение_пользователя)
-   [Группа
    пользователей](/ru/manual/api/reference/usergroup/object#группа_пользователей)

[comment]: # ({/new-130699eb})

[comment]: # ({new-61de33e2})
### Исходный код

CUser::create() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CUser.php*.

[comment]: # ({/new-61de33e2})
